# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) Game Manual 0 Contributors |  Hosting Graciously Provided By //Copperforge
# This file is distributed under the same license as the Game Manual 0 package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# DomnickJYH, 2024
# Shawphy, 2024
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Game Manual 0 0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-02-27 16:17+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-08-16 05:18+0000\n"
"Last-Translator: Shawphy, 2024\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/gamemanual0/teams/148648/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:2
msgid "Know Your Lingo"
msgstr "了解专业术语"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:4
msgid ""
"Many teams may be unfamiliar with the various terms and slang that are often"
" thrown around at competitions and meets. Here we have compiled a guide of "
"some commonly used terms to get you up to speed."
msgstr "许多团队可能不熟悉比赛和会议上经常出现的各种术语和俚语。在这里，我们整理了一些常用术语的指南，让你了解最新情况。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:7
msgid "Competitions"
msgstr "比赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:9
msgid "Program Delivery Partner (PDP)"
msgstr "项目合作伙伴（PDP）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:10
msgid ""
"Director or directors for events and activities in a region. Used to be "
"referred to as the Affiliate Partner (AP)."
msgstr "一个地区的事件和活动的一个或多个董事。过去称为附属合作伙伴（AP）。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:11
msgid "Qualifier"
msgstr "资格赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:12
msgid ""
"Tournament with 5-6 qualifying matches and best-of-three alliance "
"elimination matches. Judging included. Will advance to States/Regional "
"level."
msgstr "有5-6场排位赛和最好的三个联盟的淘汰赛。包括评委面试。将晋级到州/地区级别。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:13
msgid "League Meet"
msgstr "联赛积分赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:14
msgid ""
"Low-stress competition with matches counting towards league rank at a League"
" Tournament. No judging."
msgstr "低压力比赛，在联赛锦标赛中计入联赛排名。没有评委面试。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:15
msgid "League Tournament"
msgstr "联赛锦标赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:16
msgid ""
"Tournament with ranked matches and alliance elimination matches for teams "
"participating in that League. Judging included. Will advance to "
"States/Regional level. Sometimes called a \"League Championship\"."
msgstr "参加该联赛的队伍的排名赛和联盟淘汰赛。包括评委面试。将晋级到州/地区级别。有时称为“联赛冠军赛”。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:17
msgid "Alliance"
msgstr "联盟"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:18
msgid ""
"Group of two or, in eliminations, two or three teams that compete. In "
"elimination matches each team must play at least once."
msgstr "两队一组，或者在淘汰赛中，二或三支队伍一组。在淘汰赛中，每支队伍必须至少比赛一次。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:19
msgid "Ranking Points (RP)"
msgstr "排名分（RP）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:20
msgid ""
"Primary basis in rankings at traditional events. For the Power Play season, "
"each team receives 2 RP for winning a qualification match, 1 for tieing, and"
" 0 for losing."
msgstr "传统赛事排名的主要依据。在能量掌握赛季，每支队伍赢得资格赛获得2个RP，平局获得1个RP，失败获得0个RP。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:22
msgid "TieBreaker Points (TBP)"
msgstr "决胜分（TBP）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:22
msgid ""
"Secondary determinant in team rankings for traditional events, primary "
"determinant for remote events. For the Power Play season, this is split up "
"into two parts; TBP1 and TBP2. TBP1 is used before TBP2, and is the "
"alliances/teams autonomous period score. TBP2 is the alliances/teams end "
"game score. (Whether it is alliances/teams depends on if the team is at "
"traditional events, respectively.)"
msgstr ""
"传统赛事的团队排名次要决定因素，线上赛事的主要决定因素。对于能量掌握赛季，这分为两部分；TBP1和TBP2。TBP1在TBP2之前使用，是联盟/团队自动阶段的分数。TBP2是联盟/团队结束阶段的分数。（是否是联盟/团队分别取决于团队是否参加传统赛事。）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:25
msgid "Qualification Match"
msgstr "排位赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:25
msgid ""
"Qualifying matches (generally 5) with random alliance partners and opponents"
" will be played to determine team rankings."
msgstr "将与随机联盟伙伴和对手进行排位赛（一般为5场），以确定团队排名。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:29
msgid "Elimination Match"
msgstr "淘汰赛"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:28
msgid ""
"2 alliances of 2 or 3 teams each compete in best of 3 matches to determine "
"winning alliance. Also known as elim matches, or just elims."
msgstr "由2支或3支队伍组成的2个联盟各参加3场比赛，以确定获胜的联盟。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:32
msgid "Robot Components"
msgstr "机器人组件"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:35
msgid "DC Motor"
msgstr "DC电机"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:35
msgid ""
"Open-loop :term:`RS-555 series <RS-550 Series Motor>` 12 volt motors used to"
" power mechanisms. Max of 8."
msgstr "用于为机械装置提供动力的开环 :term:`RS-555 系列 <RS-550 Series Motor>` 12伏电机。最多8个。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:38
msgid "Servo"
msgstr "舵机"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:38
msgid ""
"Closed-loop :term:`servo-motors <Servo>` used for precise movement. "
"Controlled by PWM signals. Max of 12."
msgstr "闭环控制 :term:`舵机 <Servo>` 用于精确运动。由PWM信号控制。最多 12个。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:40
msgid "Drivetrain (DT)"
msgstr "传动系统（DT）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:41
msgid "Mechanism responsible for the movement of the robot."
msgstr "负责机器人运动的机构。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:43
msgid "Intake"
msgstr "拾取机构"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:43
msgid ""
"Mechanism responsible for picking up game elements from the field by using "
"rotational motion."
msgstr "负责通过旋转运动从场地中拾取比赛元素的机构。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:45
msgid "Claw"
msgstr "爪子"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:46
msgid "Mechanism responsible for picking up game elements by grasping."
msgstr "通过抓取负责拾取游戏元素的机构。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:48
msgid "Linear Extension/Slide"
msgstr "直线扩展/滑轨"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:48
msgid ""
"Mechanism responsible for extending parts beyond the starting configuration "
"of the robot in a linear fashion."
msgstr "负责以线性方式将零件延伸到机器人的起始配置之外的机构。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:50
msgid "Arm"
msgstr "机械臂"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:51
msgid ""
"Mechanism responsible for extending the reach of the robot through "
"rotational motion or multi-axis movement."
msgstr "负责通过旋转运动或多轴运动延伸机器人范围的机构。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:56
msgid "REV Expansion Hub"
msgstr "REV扩展中心"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:53
msgid ""
"Hardware controller for the robot, connected to :term:`Robot Controller` "
"phone. Controls 4 motor and encoders, 6 servos, and various sensors via "
"digital, analog, and I2C ports. Maximum of 2 hubs."
msgstr "机器人硬件控制器，连接到机器人控制器。通过数字、模拟和I2C端口控制4个电机和编码器、6个舵机和各种传感器。最多2个。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:61
msgid "REV Control Hub"
msgstr "REV控制中心"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:59
msgid ""
"Integrated Expansion Hub + :term:`Robot Controller` phone. It serves many of"
" the same purposes as the Expansion Hub but eliminates the need for a "
":term:`Robot Controller` phone. 1 Expansion Hub may be used along side 1 "
"Control Hub."
msgstr ""
"Expansion Hub+ :term:`Robot Controller`。它的许多用途与Expansion Hub相同，但无需 "
":term:`Robot Controller`。1个Expansion Hub可以与1个Control Hub一起使用。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:64
msgid "Driver Station (DS)"
msgstr "操作站（DS）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:64
msgid ""
"Android phone connected to the gamepad controller. Drivers interact with the"
" DS phone to start/stop robot."
msgstr "连接到游戏手柄控制器的Android手机。操作手与DS手机交互以启动/停止机器人。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:67
msgid "Robot Controller"
msgstr "机器人控制器（RC）"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:67
msgid ""
"Android phone connected to the Expansion Hub. Connects to DS phone via WiFi-"
"Direct."
msgstr "连接到扩展中心的Android手机。通过WiFi-Direct连接到Driver Station。"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:72
msgid "Gamepad Controller"
msgstr "手柄控制器"

#: ../../gm0/source/docs/know-your-lingo.rst:70
msgid ""
"An Xbox or PS4 style controller which the driver uses to control the robot "
"during driver-control period. Maximum of 2."
msgstr "Xbox或PS4风格的控制器，操作手在手操控阶段使用它来控制机器人。最多2个。"
